警憂遇伏 委任證藏車內地毯

【本報訊】警員屢在衝突現場執法時情緒失控，心理狀況令人關注。警隊最新一期官方刊物《警聲》透露，有警員擔心下班時遭埋伏，除了收起車上的警隊物品外，甚至要將委任證藏於車內地毯。心理學家認為，若長期害怕遭人襲擊，或已構成心理困擾，若情況嚴重至影響日常工作，便不應執勤。

新一期《警聲》透露，警隊心理服務課日前舉行名為「踏浪者：知己知彼」的工作坊，讓警員分享感受。警察高級臨床心理學家麥詠芬在報道中引述資深警務人員指，現在比九十年代旗兵當道的時候更差，以前「至少下班就是下班」，現在下班卻擔心被埋伏，駕車的同事也避免展示涉警隊物品，「甚至連委任證都要藏於車內地毯下，大感屈辱」。
稱監警報告還「公道」

城大應用社會學系副教授兼心理學家謝永齡指出，長時間工作、身心不樂觀的人士，較多機會出現精神問題。若長期感到害怕、過份緊張，甚至害怕被人襲擊，或已構成心理困擾。謝又指，警務人員需要輪班，較難平衡工作與生活，若情況嚴重至影響日常家庭、工作及人際關係，便不應執勤。報道又指，活動會為前線警員分析示威者的心態和常用手段，並向參加警員表示，示威者的攻擊目標並非個人，而是整個警隊甚至整個政府，建議毋須太在意對方的言行和「誣衊」。

另外，《警聲》封面以「監警會報告還警隊公道」為題，講述監警會本月中公佈的「反送中運動」報告。封面文章並無引述報告內容，反而有逾半篇幅引述特首林鄭月娥的撐警言論，並稱警務處接納報告，會全面配合由保安局長督導的專責小組，跟進報告提出的52項建議。不過審視報告提及警隊在反送中的部署失誤，以至該52項建議內容，文中則無具體說明。
■記者羅繼盛、張雅婷

死黑警無一個無辜

長時間驚俾人襲擊
定長時間俾人實際襲擊

2揀1囉

黑警全部都係垃圾

亦都係黑警返工時變態的一個原因

鬼叫你返工成日襲擊人咩

心理壓力大唔好撚做囉，毅進狗都冇EQ

日日洗白

做完仆街野又驚啊

黑狗死全家

快啲含家鏟

以為咩中國製氈

做共匪黑警令人生更精彩

正一過街老鼠

還掂張委任證只有叫霸王雞果陣先會拎出嚟 咁驚俾人發現張證點解唔索性燒撚咗佢就算 除非你諗住仲會去叫霸王雞嘅姐

你張證唔係要展示咩？不如收去支聯辦囉

帶咩啊 擺車地氈底架

有證架咩？屌你老母，死全家

兒登狗講多過做 邊到會有襲擊呀

打完人唔洗還？

原來有本野叫《狗叫聲》

係咪寵物期刊？

全家死晒就唔駛憂慮咁多

索性返工都訓係車底度蛇王算啦
橫掂都係呃ot

委任證除咗賣冰叫雞仲有乜用？

忠誠勇毅：

鐘意冇料扮四條
成日做埋啲陰質嘢
擁抱藍絲圍爐取暖
毅進仔

打到人地無得還拖嗰陣好撚型架, 依家你嗌驚?

我夠大壓力啦
要收埋張學生證
點知出街會唔會比狗咬

死黑警

其實死係可以解決黑狗問題
黑警死全家😍😍😍

咁驚就去中國住 唔好留係度

狗車私家車牌記錄咗好多啦喎

點解要放地毯下，擺櫃檯咪得，會唔會有人搜你架車啊

佢地揀左長時間襲擊手足

On9

平生不再虧心事....

其實有冇睇到個重點就係make it personal
佢哋幫佢哋解壓嘅方法就係「唔係針對佢自己」
所以點解老豆搵仔咁重要 就係要每個人個人地承受呢個惡果

講到自咁撚叻咁撚勁
冇gear咪又係廢物怕比人打

天理循環，你估唔洗還呀？
家破人亡等緊你

警隊心理服務課日前舉行名為「踏浪者：知己知彼」的工作坊

個心理醫生都有病
知己知彼 百戰百勝
打仗殺人呀？屌你
根本就係洗腦醫生

狗長時間咬人就有

行得正企得正驚啊？點解嘅

除咗飛虎/機場特警個班係fit
大部分都係日日嫖賭飲吹既垃圾
肚腩大Q到

還掂張委任證只有叫霸王雞果陣先會拎出嚟
喂喂..做咩講個事實出黎

做得陰質事多

共匪打手

報道又指，活動會為前線警員分析示威者的心態和常用手段，並向參加警員表示，示威者的攻擊目標並非個人，而是整個警隊甚至整個政府，建議毋須太在意對方的言行和「誣衊」。

關家榮
香蕉糖
吳洗證
搞後面
鳩硬蛇
etc.

正義之師
行得正 企得正

心理壓力

（Show blocked user)

放工更加變態，係屋企打「小暴徒」

咁咪着住套軍裝放工囉

咪唔好做囉

你又唔捨得份糧同宿舍呀

做得陰質事多
難怪喎

唔鍾意咪唔好做囉,迫你做黑警?

大感屈辱? 自己屈辱自己?
無人迫你放落去嫁wo

呢班仆街，打人就個人宣泄
到收工就扮死狗

要做多D野迫到班狗癲

啲狗中意將啲骨收埋落地下

專業人士😡食屎啦 影衰哂成個心理學呀

驚就唔好出街

屌
係咪又捉到好多休班警犯法
畀人爆出黎之前就放定風話好大壓力？

即係身有屎啦

咪撚做啦 又要打人又要有心理壓力
EQ同抗壓力都無 學咩人執法
咁撚正義洗驚人伏鳩你咩

委任證一早收埋左O係床底啦,屈乜辱?

唔係咁肉酸呀嘩垃圾狗仔

所以係一定要實行襲擊

收左工 甚麼都不是

香港人唔會放過每一個可以搞你班差狗嘅機會，永遠都抬唔起頭做人，諗下都血脈沸騰哈哈

黑社會先會成日驚仇家尋仇

本末倒置
唔係佢地幫暴政打人邊有人得閒伏鳩佢
打完人之後話驚俾人伏？
咪姐係黑社會驚尋仇
有冇睇無間道架？

行得正 企得正 洗乜怕人伏？

其實咁多人支持警隊使乜驚

驚閪咩，平時放工著啲狗衫收工囉

咁撚大壓力咪撚做

行得正企得正怕咩？

賤種職業，一日係狗一世都係賤種狗

驚就唔好岀街

心理壓力先正
一世生活係驚恐之中

警賊身份真係好下賤，放係地顫踩啱曬

黑警值得擁有

《吠聲》

證明佢地係好中國式思維
即係死面

個重點係佢地覺得做POPO大感屈辱
依個先佢地係最唔鐘意既野 無人尊重佢地

Btw, 記撚住個心理學家，做警處正仆街，平時一定有幫手諗點逼供

警察高級臨床心理學家麥詠芬

呢啲專家食屎啦

以前收工唔會有警棍

整污糟晒張地氈

行得正企得正
駛乜驚

打人果陣又唔見你話驚

on9

on9 番工唔撚show 放工先泥show

日日擔驚受怕 快撚啲心臟病發死啦你班仆街

驚就唔好做喇

委任證就話驚到要收埋地氈底
咁之前你又咁鍾意放工都攞警棍出嚟扑人

天才 運毒個時被人查車包無死

咁點解次次有人喺連登講要全民勇武伏擊或者和理非全面協助掩護伏擊時總係9秒9有好多人會飛撲出嚟話唔work / 唔做得，又或者直接講啲你唔做先個類引戰廢話spin到off topic變嘈架嘅 原來連登仔真心支持愛護班老恐

以前張證擺係車頭
唔會比人抄牌，鄉黑唔會勒索

行得正企得正 無做虧心事嘅 驚閪咩

廢物

原來仲有委任證呢樣野?

車地毯底好污糟
垃圾都係要回歸去啲污糟既地方

行得正企得正驚乜
只有罪犯先會驚

「甚至連委任證都要藏於車內地毯下，大感屈辱」

其實係佢地自取其辱，佢地一早肯戴返個委任證，相信有好多事可以避免
btw 佢講嘅嘢都唔係咁信得過，以前旗兵個陣，好多差佬都因為驚咗佢地而唔撈，而家有無人唔撈？

行得正企得正 要驚啲咩？

你哋班畜牲全部死有餘辜

黃皮狗 偽滿軍 比共產黨更可惡

原來有委任證㗎咩

身有屎

港人怕遇伏，日日在家中

屌人地怕死收埋 你爆出嚟做乜
白驚

古惑仔隨時驚俾人伏
將老牛放定係後巷

唔係好撚威嘅咩？

我就唔撚信佢地驚啦
係到洗白

黑警死全家

不應執勤啊屌你老母鄧冰強 心理學家又收撚左錢亂講野下話

稱監警報告還「公道」
食撚屎啦仆街
快d發癲打老婆

咁驚咪辭職囉

委任證衰到要zip車底地毯

有冇咁唔見得光

抵撚死

張委任證碎咗佢咪得囉 還掂都用唔著

又話大多數支持？

行得正 企得正 驚咩比人知當差？
你個特權淨係叫雞偷冰偷水果陣先用咪好大晒？

辭職咪無壓力囉

就係要佢哋呃埋呃埋啲OT唔夠睇精神科

咁好打都驚

咁咪冇得晒照薄

收皮啦， 返工果時佢地都收埋個委任證架啦

咁能多地方唔show ，係show 係車底。

係咁架啦
得差佬有事咩
幾時吞槍自殺丫

博同情

都唔諗吓點解

今日中環有冇和你lunch? 尋日咁樣射d返工人士都唔嬲？ 嗌下口號都好

咁慘咪辭職轉行囉
家陣做義工咩
They are fucking well paid for it

洗底

呀叔番工夠大壓力啦
呀叔夠驚俾你班狗打啦
都唔會收埋張員工證啦

委用證佢平時會用架咩淨係叫雞果陣拎出嚟咪得

我唔知 我睇唔到

所以蒙住面、拎住槍、齊曬裝
嗰陣就發神經啦？
被害妄想
又要威又要戴頭盔
偽進仔真係心志未成熟所以先要讀偽進

2017年單案

休班男警長於三年前到廟街嫖妓，為了食「霸王餐」，向來自內地的鳳姐表露警員身份，在享受性服務後沒有支付二百元肉金，更威嚇要鳳姐立即返回內地。涉案四十四歲警長朱志豪，事後被裁定一項公職人員行為失當罪成，判囚廿個月。朱早前就定罪提出上訴，上訴庭昨駁回其上訴，維持原判。

上訴庭昨裁決指，按庭上證供，女事主當晚返回內地後，立即致電香港的房東訴苦：「遇上了警察，跟我幹了又沒有給錢，吃霸王餐。」上訴庭指出，上訴人朱志豪不是被控任何涉及性罪行的控罪，而是被控公職人員行為失當罪；但原審法官卻接納有關證供是屬於針對性罪行「新近投訴」因此犯錯。

環境證據均指干犯行為失當
惟上訴庭續指，案中的環境證據均指向上訴人曾干犯公職人員行為失當罪，包括事主來港僅十四小時後便匆匆漏夜返內地，上訴人若聲稱當時僅搜集拘捕鳳姐的證據，他便不應尾隨事主上樓，只需在樓下簡單地向她「問價」便可以。上訴庭因此裁定，雖然原審法官犯錯，但因案中的環境證據均指向上訴人曾干犯公職失當的行為，故維持原判亦沒有構成司法不公，因此駁回上訴。

案情指女事主在一四年五月廿七日持雙程證來港租劏房賣淫，翌日凌晨她在廟街拉客時，與上訴人達成性交易協議。惟上樓入房後，上訴人展示警察委任證，並關掉她的手機和取去其證件。二人性交後，上訴人不付款，更恐嚇要事主立刻返內地，否則她會被關七天。她因害怕，立即與另一鳳姐匆匆離港，最終是房東替她報警。

案件編號：CACV 28/2016

叫雞通行委任證

平時開工陀住支槍唔係好撚威嘅咩。叫啲市民企就企，道歉就道歉。

笑話一則

又話好多人支持你屌你老母

正

屌你呀
長時間襲擊人咋掛

果然係狗仔咁

佢咁講，係咪即係冇事，就喜歡喺架車度展示警隊物品？

做狗做到咁死撚咗佢啦

唔係話自己執行正義，守護香港咩

鬼拍後尾枕唔係流架

抵死

俾全香港人杯葛
心理壓力大到仆街
連出街食飯都驚俾厨房加料

又話行得正企得正？要收埋張證

死咗全家咪唔洗擔心

咪住先，乜佢地有委任證既咩
未見過咁制喎

就算有人伏黑警都唔會係示威者
係邊啲人大家心照

屌你有人唔做去做狗 過街老鼠 垃圾

而家香港人係杯葛曬所有警察，即係包曬每一個個別警察，唔覺得心理學家話唔好personal呢樣可以幫班警察減到壓

相對既姐依樣野 你番工上晒裝就瘋狂打人 啲人實憎你班狗架 打得就預左講啦 食得咸魚抵得渴依家就話收工驚比人打？

所話你都咪話獅鳥冇用

杯埋呢個

駕車的同事也避免展示涉警隊物品，「甚至連委任證都要藏於車內地毯下，大感屈辱」

警察通例
第 6 章 行為及紀律
6-03 駕駛車輛
2 警務人員將私人車輛停泊在公眾地方時，不得將下列物品展示在車內顯眼的地方：
(a) 任何警察裝備；或
(b) 任何指明或暗示該車輛乃屬警務人員所有或由其駕駛的有關文件、信件或物件（正式認可的泊車證除外）。

根本一直都唔應該展示，有咩咁屈辱？
冇得免費泊車好屈辱？

周街違泊又想唔抄牌

黑警編號同委任證係咁用嘅

「大感屈辱」
搞笑咩，啲仆街冚家剷嘢你哋做咗成年喇，係人類嘅話點會做得出

佢張證係俾自己狗睇 驚D狗殺得性起 打錯佢

極醜惡真係好好睇

係。而家睇返，佢當年走得好前....

又話自己大多數又話自己正義
咁怕咩鳩？死黑警

驚你就咪撚做狗啦屌你老母

好撚假

學警署行後門果d 係警車上車出去既便服

係咁正義怕條春咩

收得咁埋 叫雞果陣咪有排搵

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

唔係擺風林火山出黎好威架咩

張委任證都冇用㗎啦 屈咩辱

個個返工都有壓力架啦

因為班仆街唔想炒牌

以為內地嘅地毯

做咁多虧心事賺埋d污穢錢先咁驚姐

警察高級臨床心理學家係咪即係洗腦專家

一個都冇咁絕

死黑警唔好扮慘啦，好想嘔
本身佢哋就心理唔平衡，關人撚事咩
販毒家暴強姦殺人武裝黑社會
想洗底將自己d衰嘢講到因為其他人
做完衰嘢驚人報仇咪就係黑社會囉
斬完人就驚對家尋仇
行得正企得正公平執法又驚乜姐，作賊心虛

咪就係警監會唔做嘢
無檢舉721 違規黑警
拖埋其他唔關事警察落水
要偷偷摸摸做人要怪警監會

明明車頭有Tray 可以收埋野，佢係要收係地毯下面，
呢D 挖地洞收埋野既行為真係習性黎？

千夫所指 萬人唾棄

狗狗唔係光明正大正義之師咩，驚咩呀

其實點會驚
黃絲都惡唔出樣

再吹大d

委任證收地毯底？你擺銀包都無人會睇到啦

驚?扑爆人地個頭又唔見你驚?推人落街又唔驚?強姦人又唔驚?

正義之師嚟㗎喎 , 點會被人伏呢

「大感屈辱」
屌你老母咩 邊個逼你擺車底
你自己連光明正大話俾人聽你係黑警都唔敢
你自己侮辱警隊

打人果時又唔見你驚,冇一個係無辜

之係佢地都知自己冇gear係廢柴
比隔離條女發現有委任證就溝唔到喇

無一個係無辜

sorry唔單止係針對狗隊，仲要係fucking personal

所以我都覺得佢誇大咗

行得正企得正怕咩??

過街老鼠

咁多工揀 係要做人渣垃圾狗
日日提心吊膽 早死 百病纏身 係份糧包架
個個打工都有野唔開心 有野擔心
怪就怪你自己 貪住屋貪錢 抵撚死

黑警死全家

驚咩呀？

教識我地以後上人車 第一時間睇地毯底

社會敗類

一開始收埋唔展示
而家咪要收埋一世囉，仲怪人地

食下冰咪冇事囉

你打人就得

佢一時時

有其他工唔做去做黑警, 抵啦
支持老豆搵仔

點解做黑警做撚到要咁鬼鼠

報道又指，活動會為前線警員分析示威者的心態和常用手段，並向參加警員表示，示威者的攻擊目標並非個人，而是整個警隊甚至整個政府，建議毋須太在意對方的言行和「誣衊」。

所以攻擊個人比攻擊群體成效更大

屌你老母咁消防係咪可以驚會死唔救火呀

咁撚委屈呀

肯定係班畜生收錢搞事啦 好人好者無做過嘅點會無啦啦搞你呀
你地話係咪呀

你哋正義同埋得到香港絕大多數巿民支持架嘛 咁驚做咩

屌你平時都唔show 張證㗎啦

直接劈落垃圾桶咪得囉